---
title: 部落格介紹
date: 2020-01-11 13:00:00
categories: 基本文件
comments: true
cover: https://i.imgur.com/04a1PR3.jpg
type: post
toc: true
toc_number: 250
copyright: false
---
# 前言：

大家好我是Lucas，這個部落格將會是一篇系列文章，主要講述方式會偏向於「面相大眾的教學」，動機由以下幾點：

1. 因為任職過公司內部文化有讀書會、分享會的存在，我們進行互相學習、教學，在這過程中我發現最好的學習方式，就是「教別人」，在準備教學過程我會做很多學習，確保我的知識不會是錯的，並且還會潤稿，這種說法能不能說服我自己，以此更加深記憶。

2. 因為我也是個熱衷於學習的人，對於網路上有很多教學文章都似懂非懂，很多只講一半，沒有一套能夠說服我的文章，好就是「X分鐘看電影」系列影片，所以打算系統的整理我的學習成果，並且會讓每個知識都進行連結。

3. 學習的心得都會是以「人話」來呈現，對於一些艱澀的專有名詞都會有自己的一套口吻化的解釋，但是難保其中不會有錯誤，所以也打算請大家，如果我有寫錯或是錯誤的觀念等等。懇請賜教，願聞其詳。
![](https://i.imgur.com/04a1PR3.jpg)

# 先備知識：
必須會寫程式，要能夠看懂基本程式碼操作、變數型態是什麼意思、函數寫法。最基本的概念這邊都不會敘述，不一定要會寫JavaScript，但是起碼要會寫程式。